【沙田衝突】涉咬斷警手指 被控傷人襲警 港大畢業生提堂獲保釋

沙田大遊行後新城市廣場爆發警民衝突，一名警員右手無名指一截遭咬斷。一名港大應屆畢業生、22 歲姓杜的男子，暫控兩項蓄意傷人、一項襲警及一項未能在規定下出示身份證明文件罪，案件今日下午在沙田裁判法院提堂，被告獲准保釋，保釋金1萬元，另需1萬元人事擔保。

早前《蘋果日報》經比對現場照片和片段後，質疑涉案男子曾經被警員挖眼，而連登討論區有網民比對，認為疑似挖眼警員與手指受傷警員的服飾、鞋子相似，懷疑兩者均為同一警員。

相片可見當時警員手指位置在示威者眼及口部。不過香港 01 早前引述一名不具名的人士指，警長「插眼」說法是虛假。

【我冇嘢講2.0】有人冒警！

推post時幫手廣傳有人冒警！
被動變主動

有人冒警！你扮警察涉嫌冒警及傷人涉嫌藏有攻擊性武器我地行使公民逮捕權

香港01就算啦

一名不具名的人士
有消費指
傳

新聞嚟架？
有消息指你老母就死呀

因為佢地confirm唔到

慘被挖眼 未落口供就提堂